<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="categ_sem3_so1">Sistemas Operacionais 1</string>
    <string name="categ_sem3_so1_prof">Edidio Dantas</string>

    <string-array name="sem3_so1_1">
        <item>Qual a principal função do sistema operacional?</item>
        <item>Gerenciar acesso a recursos</item>
        <item>Armazenar informações</item>
        <item>Transmitir as imagens para o monitor</item>
        <item>Controlar o envio e recebimento de dados</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_2">
        <item>Qual a função de um montador (Assembler) na programação de computadores?</item>
        <item>Transformar um código de programação em código de máquina.</item>
        <item>Carregar as memórias.</item>
        <item>Transformar um código binário em código de programação.</item>
        <item>Comunicar a BIOS com o SO.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_3">
        <item>Em qual tipo de sistema operacional vários processadores compartilham uma única memória e dispositivos I/O, sendo gerenciados por apenas um sistema?</item>
        <item>Sistemas fortemente acoplados</item>
        <item>Sistemas fracamente acoplados</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_4">
        <item>Em qual tipo de sistema operacional podem existir dois ou mais sistemas conectados através de linhas de comunicação, cada sistema funcionando de forma independente, com seu próprio S.O., memória e dispositivos de I/O?</item>
        <item>Sistemas fracamente acoplados</item>
        <item>Sistemas fortemente acoplados</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_5">
        <item>Em sistemas formetemente acoplados, qual a denominação dada quando os processadores tem acesso uniforme às memórias?</item>
        <item>UMA ou SMP</item>
        <item>NUMA</item>
        <item>COMA</item>
        <item>CC-NUMA</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_6">
        <item>Quais das seguintes opções <b><u>não</u></b> é uma das três maneiras básicas de se implantar operações de Entrada e Saída:</item>
        <item>por programa</item>
        <item>por interrupção</item>
        <item>por DMA (Direct Memory Access)</item>
        <item>por periféricos</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_7">
        <item>Qual foi o objetivo da criação da técnica de spooling, onde os professos são gravados em fita para leitura e execução posterior?</item>
        <item>Auxiliar a submissão de processos ao sistema.</item>
        <item>Auxiliar a transferência de dados entre dispositivos de E/S e a memória.</item>
        <item>Permitir a implementação da concorrência nos computadores.</item>
        <item>Interromper as tarefas do processador, caso uma exceção seja encontrada.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_8">
        <item>O Linux foi originalmente escrito na seguinte linguagem de programação:</item>
        <item>Assembly</item>
        <item>Java</item>
        <item>Python</item>
        <item>PHP</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_9">
        <item>O sistema operacional é formado por um conjunto de rotinas que oferecem serviços essenciais aos usuários. A esse conjunto de rotinas dá-se o nome de:</item>
        <item>Kernel</item>
        <item>Threads</item>
        <item>Utilitários</item>
        <item>Processador</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_so1_10">
        <item>Pode ser comparada com uma aplicação formada por vários módulos que são compilados separadamente e depois linkados formando um grande e único programa executável:</item>
        <item>Arquitetura Monolítica</item>
        <item>Arquitetura de Camadas</item>
        <item>Máquina Virtual</item>
        <item>Arquitetura Microkernel</item>
    </string-array>
    <array name="sem3_so1_perguntas">
        <item>@array/sem3_so1_1</item>
        <item>@array/sem3_so1_2</item>
        <item>@array/sem3_so1_3</item>
        <item>@array/sem3_so1_4</item>
        <item>@array/sem3_so1_5</item>
        <item>@array/sem3_so1_6</item>
        <item>@array/sem3_so1_7</item>
        <item>@array/sem3_so1_8</item>
        <item>@array/sem3_so1_9</item>
        <item>@array/sem3_so1_10</item>
    </array>
</resources>