<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="categ_sem3_es2">Engenharia de Software II</string>
    <string name="categ_sem3_es2_prof">Alecio</string>

    <string-array name="sem3_es2_1">
        <item>Se simplicidade é bom, sempre faça a coisa mais simples possível que possa fazer o trabalho.\n
            \n
            A frase acima é um dos princípios de qual método de desenvolvimento?
        </item>
        <item>XP</item>
        <item>Rup</item>
        <item>P-e-D</item>
        <item>Tradicional</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_2">
        <item>Quais três fatores DEVEM SER garantidos quando escolhendo uma arquitetura de software?</item>
        <item>Escalabilidade, Distribuição, Desempenho</item>
        <item>Desempenho, Design, Segurança</item>
        <item>Requisitos funcionais, Distribuição, Demanda</item>
        <item>Orçamento, Escalabilidade, Estética</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_3">
        <item>Uma classe é representada por um retângulo dividido em três partes, sendo estas partes compostas por:</item>
        <item>Nome da classe, atributos, métodos.</item>
        <item>Visibilidade, tipo da classe, número de objetos.</item>
        <item>Atributos, 2° métodos, 3° tipo da classe.</item>
        <item>Tipo de retorno da classe, atributos, visibilidade.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_4">
        <item>Na Programação Orientada a Objetos, qual a definição de polimorfismo?</item>
        <item>Quando o mesmo método tem execuções diferenciadas dependendo da classe que o chama.</item>
        <item>Quando uma classe passa seus atributos para outra.</item>
        <item>Quando uma classe tem seus atributos alterados.</item>
        <item>Quando os atributos de uma classe são inacessíveis a outras classes.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_5">
        <item>Qual a principal vantagem do encapsulamento?</item>
        <item tools:ignore="Typos">Proteger os dados e fazer com que eles sigam as regras de negócio do programa.</item>
        <item>Diminuir a complexidade do projeto.</item>
        <item>Associar duas classes distintas.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_6">
        <item>Qual afirmação abaixo é FALSA sobre o ciclo de vida dos processos em Cascata, Espiral e Rational Unified Process?</item>
        <item>Todos usam iterações e protótipos</item>
        <item>Todos dependem de um planejamento meticuloso e medem o progresso do projeto de acordo com o plano inicial</item>
        <item>Todos dependem de uma documentação completa e minuciosa</item>
        <item>Todos dependem de um gerente que será responsável pelo projeto</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_7">
        <item>Qual das seguintes opções NÃO é um exemplo de mensagens possíveis em um diagrama de sequência?</item>
        <item>Entre atributos</item>
        <item>Entre atores</item>
        <item>Entre objetos</item>
        <item>Instância de um novo objeto</item>
        <item>Que dispara um método destrutor</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_8">
        <item>Seja um diagrama de classes, segundo o modelo UML. E m uma classe Y desse diagrama há um atributo que pode ser acessível por todas as outras classes existentes no diagrama.\nEsse atributo é dito como sendo um atributo</item>
        <item>público</item>
        <item>secreto</item>
        <item>protegido</item>
        <item>privado</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_9">
        <item>No diagrama de sequência da UML, o nome do elemento que representa o tempo que um objeto existiu durante o processo:</item>
        <item>Linha de vida</item>
        <item>Foco de controle</item>
        <item>Ponto de transição</item>
        <item>Marcador de interação</item>
        <item>Ator</item>
    </string-array>
    <string-array name="sem3_es2_10">
        <item>Em um diagrama de classes, qual a função de um <![CDATA[&#lt;]]>&lt;<i>boundary</i>&gt;<![CDATA[&#gt;]]>, ou estereótipo de fronteira?</item>
        <item>Identifica uma classe que serve de comunicação entre os atores externos e o sistema propriamente dito.</item>
        <item>Armazena informações referentes ao problema no qual o sistema pretende solucionar.</item>
        <item>Identifica classes que servem de intermédio entre as classes &lt;&lt;<i>boundary</i>&gt;&gt; e as demais classes do sistema.</item>
    </string-array>
    <array name="sem3_es2_perguntas">
        <item>@array/sem3_es2_1</item>
        <item>@array/sem3_es2_2</item>
        <item>@array/sem3_es2_3</item>
        <item>@array/sem3_es2_4</item>
        <item>@array/sem3_es2_5</item>
        <item>@array/sem3_es2_6</item>
        <item>@array/sem3_es2_7</item>
        <item>@array/sem3_es2_8</item>
        <item>@array/sem3_es2_9</item>
        <item>@array/sem3_es2_10</item>
    </array>
</resources>