<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="categ_sem5_sdt">Sistemas Distribuídos</string>
    <string name="categ_sem5_sdt_prof">Themoteo</string>

    <string name="sem5_sdt_p1">Em um sistema distribuído, um exemplo de transparência de desempenho seria:</string>
    <string name="sem5_sdt_p1r1">Permitir que o sistema seja reconfigurado para melhorar o desempenho de acordo com a carga</string>
    <string name="sem5_sdt_p1r2">Saber com exatidão a localização do servidor da aplicação</string>
    <string name="sem5_sdt_p1r3">Criar convenções para nomes de arquivos e sua manipulação em diferentes sistemas</string>
    <string name="sem5_sdt_p1r4">Ser capaz de ouvir sem interrupção uma rádio online pela rede WiFi no celular</string>

    <string name="sem5_sdt_p2">Conexão entre dois ou mais computadores com o propósito de melhorar o desempenho dos sistemas:</string>
    <string name="sem5_sdt_p2r1">Cluster</string>
    <string name="sem5_sdt_p2r2">Redundância</string>
    <string name="sem5_sdt_p2r3">Servidor</string>
    <string name="sem5_sdt_p2r4">IaaS</string>

    <string name="sem5_sdt_p3">As plataformas de middleware são construídas tipicamente em qual das camadas do Modelo de Referência OSI?</string>
    <string name="sem5_sdt_p3r1">Transporte</string>
    <string name="sem5_sdt_p3r2">Sessão</string>
    <string name="sem5_sdt_p3r3">Rede</string>
    <string name="sem5_sdt_p3r4">Apresentação</string>

    <string name="sem5_sdt_p4">Quando falamos de Cloud Computing podemos dizer que existem 3 tipos de serviços. ( SaaS , PaaS, IaaS) quais itens abaixo pertence a PaaS.</string>
    <string name="sem5_sdt_p4r1">Heroku</string>
    <string name="sem5_sdt_p4r2">Gmail</string>
    <string name="sem5_sdt_p4r3">Rackspace</string>
    <string name="sem5_sdt_p4r4">Office 365</string>

    <string name="sem5_sdt_p5">Quando falamos de Cloud Computing podemos dizer que existem 3 tipos de serviços, qual pertence ao Desenvolvedor de aplicações?</string>
    <string name="sem5_sdt_p5r1">PaaS</string>
    <string name="sem5_sdt_p5r2">SaaS</string>
    <string name="sem5_sdt_p5r3">IaaS</string>

    <string name="sem5_sdt_p6">Quando falamos de Cloud Computing podemos dizer que existem 3 tipos de serviços. ( SaaS , PaaS, IaaS) quais itens abaixo pertence a SaaS.</string>
    <string name="sem5_sdt_p6r1">Gmail, Office 365</string>
    <string name="sem5_sdt_p6r2">Microsoft Azure</string>
    <string name="sem5_sdt_p6r3">Google App Engine</string>
    <string name="sem5_sdt_p6r4">Amazon AWS</string>

    <string name="sem5_sdt_p7">A heterogeneidade de hardware, S.Os, questões de rede e de plataformas de programação se torna transparente pro meio do uso de:</string>
    <string name="sem5_sdt_p7r1">Middleware</string>
    <string name="sem5_sdt_p7r2">Troca de mensagens entre hosts</string>
    <string name="sem5_sdt_p7r3">Uso de protocolo UDP</string>
    <string name="sem5_sdt_p7r4">Uso de protocolo TCP</string>

    <string name="sem5_sdt_p8">É sabido que a arquitetura baseada em objetos se ajusta em arquiteturas do tipo cliente-servidor. Esses objetos podem ser componentes de programas locais ou remotos, entretanto, em um ambiente cliente / servidor, a invocação (conexão / ligação) de um objeto ocorre por meio de um processo denominado:</string>
    <string name="sem5_sdt_p8r1">Chamada de Procedimento Remoto</string>
    <string name="sem5_sdt_p8r2">Chamada de Componentes por Camada</string>
    <string name="sem5_sdt_p8r3">Propagação de Eventos de Dados</string>
    <string name="sem5_sdt_p8r4">Conexão com Repositórios de Dados</string>

    <string name="sem5_sdt_p9">É referente ao local, o Host que quer acessar determinado recurso:</string>
    <string name="sem5_sdt_p9r1">URL</string>
    <string name="sem5_sdt_p9r2">URI</string>
    <string name="sem5_sdt_p9r3">URN</string>

    <string name="sem5_sdt_p10">Espaço de nomes vasto se refere a qual tipo de organização de arquivos dentro de um servidor?</string>
    <string name="sem5_sdt_p10r1">Os endereços são transformados em hashs de 128bits, não exigindo uma entidade central de registro.</string>
    <string name="sem5_sdt_p10r2">Todos os endereços podem ser acessados a partir da raiz.</string>
    <string name="sem5_sdt_p10r3">Os endereços são separados em pastas dentro da raiz e devem ser acessados a partir de seus contextos.</string>

    <string name="sem5_sdt_p11">O padrão de projeto de software <b>Abstract Factory</b> tem qual função?</string>
    <string name="sem5_sdt_p11r1">Permitir a criação de famílias de objetos relacionados por meio de uma única interface.</string>
    <string name="sem5_sdt_p11r2">Definir um método separado para criação dos objetos, que será sobrescrito pelas subclasses.</string>
    <string name="sem5_sdt_p11r3">Garantir a existência de apenas uma instância de uma classe.</string>
    <string name="sem5_sdt_p11r4">Manter uma lista de objetos instanciados e prontos para uso, evitando a criação e destruição a cada uso.</string>
    
</resources>