<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="categ_sem2_es1">Engenharia de Software I</string>
    <string name="categ_sem2_es1_prof">Eliane</string>

    <string name="sem2_es1_p1">É exemplo de um problema do modelo de desenvolvimento de <i>softwares</i> em cascata:</string>
    <string name="sem2_es1_p1r1">Particionamento inflexível do projeto em fases distintas</string>
    <string name="sem2_es1_p1r2">Os sistemas frequentemente possuem pouca estrutura</string>
    <string name="sem2_es1_p1r3">Falta de visibilidade dos processos</string>

    <string name="sem2_es1_p2">É exemplo de um problema do modelo de desenvolvimento evolucionário de <i>softwares</i>:</string>
    <string name="sem2_es1_p2r1">Falta de visibilidade dos processos</string>
    <string name="sem2_es1_p2r2">Particionamento inflexível do projeto em fases distintas</string>
    <string name="sem2_es1_p2r3">Difícil resposta a novos requisitos do usuário</string>

    <string name="sem2_es1_p3">O que é análise de domínio de um software?</string>
    <string name="sem2_es1_p3r1">É a identificação, a análise e a especificação de requisitos comuns de um campo de aplicação específico.</string>
    <string name="sem2_es1_p3r2">É a identificação, a análise e a especificação de requisitos não funcionais.</string>
    <string name="sem2_es1_p3r3">É a análise de capacidades não implementadas, mas necessárias.</string>
    <string name="sem2_es1_p3r4">É a análise de capacidades específicas do software, não reutilizáveis.</string>
    <string name="sem2_es1_p3r5">É a especificação de requisitos que não tem valor para o software, mas que pode gerar valor futuro.</string>

    <string name="sem2_es1_p4">Qual componente de um sistema fornece serviços para outros componentes, mas não pode ser considerado um sistema independente?</string>
    <string name="sem2_es1_p4r1">Módulo</string>
    <string name="sem2_es1_p4r2">Subsistema</string>
    <string name="sem2_es1_p4r3">Rotina</string>
    <string name="sem2_es1_p4r4">Domínio</string>

    <string name="sem2_es1_p5">Assinale a finalidade correta  da engenharia de requisitos:</string>
    <string name="sem2_es1_p5r1" tools:ignore="Typos">Ajudar os engenheiros de software a compreender melhor o problema que eles vão trabalhar para resolver.</string>
    <string name="sem2_es1_p5r2">Usar uma combinação de formas textuais e diagramáticas para mostrar os requisitos de dados, função e comportamento.</string>
    <string name="sem2_es1_p5r3">Especificar o conjunto de áreas que farão parte do projeto.</string>
    <string name="sem2_es1_p5r4">Determinar o objetivo geral do sistema.</string>
    <string name="sem2_es1_p5r5">Definir um amplo conjunto de conceitos, princípios, métodos e ferramentas que se pode considerar à medida que o software é planejado e desenvolvido.</string>

    <string name="sem2_es1_p6">Um relacionamento de inclusão (Include) do Caso de Uso A com o Caso de Uso B indica que:</string>
    <string name="sem2_es1_p6r1">Quando o Caso A for acionado, <b>obrigatoriamente</b> B <b>também</b> será acionado</string>
    <string name="sem2_es1_p6r2">Quando o Caso A for acionado, <b>opcionalmente</b> B <b>também</b> será acionado</string>
    <string name="sem2_es1_p6r3">Quando o Caso A for acionado, <b>obrigatoriamente</b> B <b>NÃO</b> será acionado</string>
    <string name="sem2_es1_p6r4">Quando o Caso A for acionado, <b>opcionalmente</b> B <b>NÃO</b> será acionado</string>

    <string name="sem2_es1_p7">Assinale a alternativa <u>FALSA</u>:</string>
    <string name="sem2_es1_p7r1" tools:ignore="Typos">O termo função é usado no sentido genérico de operação que pode ser realizada pelo sistema, seja através de comandos dos usuários ou seja pela ocorrência de eventos internos ou externos ao sistema.</string>
    <string name="sem2_es1_p7r2" tools:ignore="Typos">Tradicionalmente, os requisitos de software são separados em requisitos funcionais e não-funcionais. Os requisitos funcionais são a descrição das diversas funções que clientes e usuários querem ou precisam que o software ofereça. Eles definem a funcionalidade desejada do software.</string>
    <string name="sem2_es1_p7r3">Requisitos não-funcionais são as qualidades globais de um software, como manutenibilidade, usabilidade, desempenho, custos e várias outras. Normalmente estes requisitos são descritos de maneira informal, de maneira controversa e são fáceis de validar.</string>
    <string name="sem2_es1_p7r4">No design do software deve-se tomar a decisão de quais a funções o sistema efetivamente terá para satisfazer àquilo que os usuários querem.</string>
    <string name="sem2_es1_p7r5">A especificação de um requisito funcional deve determinar o que se espera que o software faça, sem a preocupação de como ele faz. É importante diferenciar a atividade de especificar requisitos da atividade de especificação que ocorre durante o design do software.</string>

    <string name="sem2_es1_p8">Requisitos de um sistema são frequentemente classificados como funcionais, não-funcionais e de domínio. Qual a definição que melhor descreve requisitos não-funcionais?</string>
    <string name="sem2_es1_p8r1">São requisitos que não estão diretamente relacionados com as funções específicas do sistema, mas com os atributos de qualidade do sistema.</string>
    <string name="sem2_es1_p8r2">São requisitos que especificam como deve ser testada uma parte do sistema, incluindo-se as entradas, os resultados esperados e as condições sob as quais os testes devem ocorrer.</string>
    <string name="sem2_es1_p8r3">São requisitos que derivam do domínio da aplicação e que refletem características e restrições desse domínio.</string>
    <string name="sem2_es1_p8r4">São ferramentas automatizadas de apoio ao processo de desenvolvimento de sistemas.</string>
    <string name="sem2_es1_p8r5">São requisitos que descrevem o que o sistema deve fazer, como deve reagir a determinadas entradas e como deve comportar-se em situações particulares.</string>

    <string name="sem2_es1_p9">Escolha dois requisitos não funcionais possivelmente conflitantes:</string>
    <string name="sem2_es1_p9r1">Manutenibilidade e Desempenho</string>
    <string name="sem2_es1_p9r2">Confidencialidade e Segurança</string>
    <string name="sem2_es1_p9r3">Segurança e Proteção</string>
    <string name="sem2_es1_p9r4">Qualidade e Desempenho</string>

    <string name="sem2_es1_p10">Um exemplo de <u>Restrição</u> do projeto:</string>
    <string name="sem2_es1_p10r1">O prazo de implantação do sistema deve ser até 31/dez.</string>
    <string name="sem2_es1_p10r2">Num mesmo dia, o caixa pode ser aberto e encerrado quantas vezes forem necessárias.</string>
    <string name="sem2_es1_p10r3">O sistema deverá realizar backups dos dados diariamente.</string>
    <string name="sem2_es1_p10r4">Como governo, quero que o sistema emita NFC-e para controlar o pagamento de impostos.</string>

    <string name="sem2_es1_p11" tools:ignore="Typos">Qual a ordem hierárquica mais provável das estórias de usuário seguintes:\n\n1 - Como gestor, quero acessar o sistema por meio de login e senha\n2 - Como usuário, necessito cadastrar fornecedores no sistema\n3 - Como operador, desejo fazer backup dos dados do sistema a qualquer momento</string>
    <string name="sem2_es1_p11r1">2 – 1 – 3</string>
    <string name="sem2_es1_p11r2">1 – 2 – 3</string>
    <string name="sem2_es1_p11r3">3 – 2 – 1</string>
    <string name="sem2_es1_p11r4">3 – 1 – 2</string>

    <string name="sem2_es1_p12">Qual dos seguintes itens não é um tópico chave das Metodologias Ágeis?</string>
    <string name="sem2_es1_p12r1">Ênfase no lucro rápido de sua empresa que satisfaça os investidores</string>
    <string name="sem2_es1_p12r2">A importância de uma equipe auto-organizada que tem sob controle os trabalhos que executam</string>
    <string name="sem2_es1_p12r3">Comunicação e colaboração entre os membros da equipe e entre os profissionais e seus clientes</string>
    <string name="sem2_es1_p12r4">Reconhecimento que as mudanças representam oportunidades</string>
    <string name="sem2_es1_p12r5">Ênfase na entrega rápida de seu software que satisfaçam o cliente</string>

    <string name="sem2_es1_p13">Qual dos seguintes itens <u>Não</u> é uma cerimônia SCRUM?</string>
    <string name="sem2_es1_p13r1">A reunião de Scrum Master</string>
    <string name="sem2_es1_p13r2">A reunião de Planejamento do Sprint</string>
    <string name="sem2_es1_p13r3">As reuniões diárias do Scrum</string>
    <string name="sem2_es1_p13r4">Reunião de revisão do Sprint</string>

    <string name="sem2_es1_p14">Scrum e XP são metodologias ágeis usadas no contexto de desenvolvimento de software que:</string>
    <string name="sem2_es1_p14r1">Podem ser usadas em conjunto, criando uma metodologia híbrida própria, de forma a unir as práticas de gestão do Scrum com as práticas de desenvolvimento da XP.</string>
    <string name="sem2_es1_p14r2">Ambas utilizam reuniões diárias (Daily Meetings) de aproximadamente 30 minutos em pé para ajudar a tornar as reuniões mais produtivas, colaborativas e úteis.</string>
    <string name="sem2_es1_p14r3">Podem ser usadas juntas, desde que em um contexto em que o gerenciamento do projeto seja realizado por um framework como o PMBoK.</string>
    <string name="sem2_es1_p14r4">Não podem ser usadas em conjunto por serem ambas voltadas para a gestão do processo de desenvolvimento de software.</string>
    <string name="sem2_es1_p14r5">Podem ser usadas em conjunto, já que a XP foca mais na gestão do processo de desenvolvimento e a Scrum, no desenvolvimento propriamente dito.</string>

</resources>