<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="categ_sem5_prc">Projeto de Redes de Computadores</string>
    <string name="categ_sem5_prc_prof">Ewerson</string>

    <string name="sem5_prc_p1">Qual a função do modem em uma rede?</string>
    <string name="sem5_prc_p1r1">Converter sinais A/D</string>
    <string name="sem5_prc_p1r2">Criar novos endereços de IP para as máquinas da rede</string>
    <string name="sem5_prc_p1r3">Rotear o sinal da rede para as diferentes máquinas</string>
    <string name="sem5_prc_p1r4">Selecionar o melhor caminho entre as diferentes redes</string>

    <string name="sem5_prc_p2">Qual a função do serviço de DNS?</string>
    <string name="sem5_prc_p2r1">Converter endereços IP em nomes de domínio legíveis por humanos</string>
    <string name="sem5_prc_p2r2">Fornecer automaticamente um host ip para computadores da rede</string>

    <string name="sem5_prc_p3">Topologia de rede mais comum de todas, é organizada de modo que todos os nós sejam conectados a um hub central, que atua como servidor:</string>
    <string name="sem5_prc_p3r1">Estrela/Árvore</string>
    <string name="sem5_prc_p3r2">Barra/Barramento</string>
    <string name="sem5_prc_p3r3">Anel</string>

    <string name="sem5_prc_p4">Criar um sistema espelhado entre pelo menos dois discos em um servidor, afim de ganhar segurança por meio da redundância de dados:</string>
    <string name="sem5_prc_p4r1">RAID 1</string>
    <string name="sem5_prc_p4r2">RAID 0</string>
    <string name="sem5_prc_p4r3">Backup</string>
    <string name="sem5_prc_p4r4">Cloud Computing</string>

    <string name="sem5_prc_p5">A metodologia de planejamento de redes <b>Top-down</b> se preocupa em:</string>
    <string name="sem5_prc_p5r1">Pensar primeiro a parte lógica da rede e depois seus componentes físicos.</string>
    <string name="sem5_prc_p5r2">Pensar primeiro os componentes físicos da rede e depois sua parte lógica.</string>

    <string name="sem5_prc_p6">Qual a principal diferença entre computação em cluster e em grelha?</string>
    <string name="sem5_prc_p6r1">Na computação em cluster os elementos da rede ficam no mesmo espaço, já na de grelha eles podem estar em lugares diferentes, conectados pela internet.</string>
    <string name="sem5_prc_p6r2">Na computação em grelha os elementos da rede ficam no mesmo espaço, já na de cluster eles podem estar em lugares diferentes, conectados pela internet.</string>

    <string name="sem5_prc_p7">Fazem parte de um projeto lógico de rede:</string>
    <string name="sem5_prc_p7r1">Análise de requisitos - projeto da topologia da rede - nomenclatura</string>
    <string name="sem5_prc_p7r2">Projeto da topologia da rede - projeto de endereçamento - nomenclatura</string>
    <string name="sem5_prc_p7r3">Projeto da topologia da rede - seleção de switches e reteamento - desenvolvimento da segurança da rede</string>
    <string name="sem5_prc_p7r4">Análise de requisitos - projeto da topologia da rede - seleção de switches e reteamento</string>

    <string name="sem5_prc_p8">São características de uma rede WMAN:</string>
    <string name="sem5_prc_p8r1">Em uma WMAN a conexão pode ser ponto a ponto ou Multiponto, como cobertura média de até 50km</string>
    <string name="sem5_prc_p8r2">É uma rede local que tende a dar cobertura a uma área privada podendo ser sem fio ou cabeada</string>
    <string name="sem5_prc_p8r3">Uma WMAN pode utilizar uma tecnologia via cabo chamada WiMAX</string>
    <string name="sem5_prc_p8r4">Uma WMAN utiliza tecnologia CHIP SIM para comunicação dos dispositivos</string>

    <string name="sem5_prc_p9">Qual a metáfora mais acertada para explicar a função de uma VPN?</string>
    <string name="sem5_prc_p9r1">Um túnel, que conecta pontos distantes na internet.</string>
    <string name="sem5_prc_p9r2">Uma porta, que permite o acesso de usuários específicos à rede empresarial.</string>
    <string name="sem5_prc_p9r3">Uma estrada, que aumenta a velocidade de conexão entre dois pontos.</string>
    <string name="sem5_prc_p9r4">Um elevador, que conecta dois servidores dentro de uma rede.</string>

    <string name="sem5_prc_p10">Um exemplo de servidor Windows para empresas seria:</string>
    <string name="sem5_prc_p10r1">HPC Server</string>
    <string name="sem5_prc_p10r2">Red Hat Enterprise Linux</string>

</resources>